<resources>
    <string name="app_name">ArasFreeZone</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="s3">

        عینکم را روی پیشانی ام گذاشتم و با پشت دست چشمانم را ماساژ دادم تا کمی از دردش بکاهد؛درحالیکه که یک دستم را درون جیب مانتوام گذاشته بودم به طرف اتاقی که نجمه آنجا بود رفتم.سروصدایی نمی شنیدم و این برایم عجیب بود که نجمه به قولش عمل کرده باشدو این چند ساعت بی هیچ حرفی دور و بر من نباشد.\n
درچارچوب در ایستادم و به او زل زدم،داشتن صورت استخوانی؛چشمانی عسلی؛موهایی بافته شده و پوشیدن تونیک کیتی سنش را نصف کرده بود. \n
خواهرک 17 ساله ی من!  مشغول رنگ آمیزی بود! \n
بی مقدمه گفتم:گشنت نیست!؟ \n
هول شد؛دستپاچه به سمتم برگشت،ایستاد و چیزی پشت سرش قایم کرد!می دیدم که بازویش را بیشتر پشتش میکشد تا چیزی را پنهان کند.حالاتش برایم ملموس نبود. \n
سوالی نگاهش کردم و گفتم:چی شده!؟ \n
نزدیکش شدم؛همیشه حرفهایش را از چشمانش می خواندم ولی این بار جز ترس چیز دیگری ندیدم،ترس از چه!؟ \n
بالاخره به حرف آمد:آبجی؛گشنم نیست.هروقت گشنم شد،میام میگم. \n
-پشتت چی قایم کردی !؟ \n
-ه.هیییچ..هییچچیییی به خدا! \n
تحمل و صبر،داشتن شخصیتی بالاتر از شخصیت من را می طلبید. بی هیچ حرفی برش گرداندم ! مقاومتی نکرد.فقط با چشمان نگرانش به چشمانم نگاه میکرد\n
زیرلب گفتم:خواهر کوچولو\n
تابلو را به دستم گرفتم.متعجب نگاهش کردم. یک نگاه به تابلو،یک نگاه به نجمه که سرش پایین بود. برداشت های متفاوتی می توانستم از طرحش بکنم ولی هدف اصلی را،باید خود نجمه برایم توصیف میکرد! \n
تابلو را با احتیاط به دیوار تکیه دادم. بی هوا بغلش کردم\n
-چه کردی نجمه!چه کردی..!باورنکردنیه\n
بغض امانم نداد و بقیه کلمات در گریه ام خفه شدند.  نجمه که از کار ناگهانی من شوکه شده بود،کم کم به خودش آمد.با صدایی لرزان گفت: \n
-میدونی چند وقت بود بغلم نکرده بودی!؟میدونی چند وقته که دیگه اونی نیستی که باید باشی!؟ \n
میشد بغضش را حس کرد. سرش را به شانه ام فشار دادم،هر دویمان به شانه ای برای گریستن نیاز داشتیم...!هر دو  به شانه ای نیاز داشتیم برای تحمل حجم عظیم تنهایی هایمان! \n
نجمه ادامه داد: \n
من کی رو دارم جز تو ستاره؟ها؟بابا که سالی به 12 ماه ماموریته..مامان هم که اصلا نخواست ببینمش...اینم از تو...!به وجود کی دلمو خوش کنم؟هان؟\n
به اینجای کار که رسید،اشک های نجمه شانه ام را خیس کردند،اما حرفی جز سکوت نداشتم. \n
-ستاره!با توام..چرا زندگی هردومون رو برای کسی که دیگه نیست خراب میکنی؟\n
از آغوشم جدا شد و دستانش را جلوی سینه اش زیر بازوهایش پنهان کرد،با اخم و اشک آغشته به هم ادامه داد... \n
-باز هم سکوت؟وقتی که آریا بود هم،کم پیشم بودی.وقتی بود، سرت به کافه گردی و طرح زدنا مشغول بود.اون موقع حداقلش لبخندتو میدیدم؛می دیدم خوشحالی و چیزی نمیگفتم.ولی الان چی؟الان حتی یادت رفته آدم میتونه لبخندم بزنه...کافه گردی که سهله،حوصله خودتم نداری... \n
دومین ضربه!حرف های نجمه گرچه تلخ بود ولی بوی حقیقت می داد و چه چیزی تلخ تر از حقیقت! اشک های من هم فرصتی برای جولان دادن پیدا کرده بودند.چه وقتی بهتر از الان؟هنگام شنیدن گلایه های خواهر کوچکم،بین تمامی حرفهایش بارها آریا،یادش،ثانیه های بودن با آریا درذهنم انعکاس پیدا کرد...تنهایی من و نبود کسی که همه کسم شده بود....! \n
تنها توانستم بگویم: \n
چه زود بزرگ شدی نجمه.خیلی زود. \n
به دیوار تکیه دادم و زانوهایم را به سینه هایم رساندم،شاید مانع از این شود که قلبم سینه ام را بشکافد،در حالی که صورتم در آماج حقایق تلخ نجمه پشت دستانم پنهان شده بود به سمت نجمه سر خم کردم و گفتم: \n
-ببخش منو نجمه.بابت همه ثانیه هایی که نبودم ببخش. \n
سرم را به سمت مخالف چرخاندم و گفتم:اصلا این زجر حق منه.تاوانه!میفهمی نجمه؟\n
نجمه چهارزانو نشست،دستانم را در دستانش گرفت و گفت:تند رفتم،ببخشید. \n
سرم را به طرفین تکان دادم و چندبار به تکرار"نه"گفتم. صدای تلفن کارگاه برایم حکم ناقوس مرگ را داشت! \n
برای که مهم شده بودم این وقت شب!؟ \n


    </string>

    <string name="s1">

        منطقه آزاد ارس در شمالغرب ايران در نقطه صفر مرزي در مجاورت با کشورهای ارمنستان، آذربايجان و جمهوري خودمختار نخجوان استقرار يافته است.
بر اساس مصوبه هیات وزیران در تاریخ 7/4/1384 به شماره 20708/ت530820 محدوده منطقه آزاد ارس شامل 9700 هکتار از اراضی منطقه می شد که براساس مصوبه جدید این هیات محترم در 14/9/1387 , محدوده این منطقه به 51 هزار هکتار شامل بخشهايي از 2 شهرستان جلفا و خداآفرین افزایش یافت .

    </string>

    <string name="intro1">

در فاصله 531 کیلومتری شمال تبریز در نوار مرزي شمال غربی ایران قرار دارد. این منطقه با وسعت 15 هزار هکتار هم مرز با کشورهای آذربایجان، ارمنستان و جمهوري خودمختار نخجوان می باشد. اسامي مناطق چهارگانه منطقه آزاد ارس از غرب به شرق به ترتیب جلفا، نوردوز، خداآفرین و قلي بیگلو  مي باشد. شهرهای جلــــفا و جانانلــو در این منطقه واقع شده اند. \n\n
منطقه آزاد ارس در 4 بخش منفصل در شــمالغرب ايران و نقطه صفر مرزي در مجاورت با کشــورهای ارمنستان، آذربايجان و جمهوري خودمختار نخجوان و کنار رود مرزی ارس استقرار يافته است. منطقه ارس همواره از گذشته های دور مورد توجه بازرگانان و مسافران آسیا - اروپا و جاده ابريشم بوده است.  های اين اهمیت موجبات رونق صنعت پرورش کرم ابريشم در زمان صفويان و نیز احداث کاروانسرا و مجموعه اقامتی، خدماتی و بازرگانی را در قرن اخیر در منطقه جلفا بوجود آورده است.  تبريز که متصل به خط آهن سراسری ايران است از جمله احداث ايستگاه راه آهن جلفا و خط آهن برقی جلفااين زيرساخت هاست.


    </string>


    <string name="intro2">

- محدوده اصلی (بخش جلفا و مرز ايران با نخجوان) 20500 هکتار\n
- محدوده دوم (بخش نوردوز و مرز ايران با ارمنستان) 411 هکتار\n
- محدوده سوم (بخش خداآفرين و اراضي اطراف درياچه سد خداآفرين و مرز ايران با آذربايجان) 7500 هکتار\n
- محدوده چهارم (بخش قلي بیگ لو در کنار جنگل های ارسباران و مرز ايران با آذربايجان) 25000 هکتار


    </string>


    <string name="intro3">

آب و هوای منطقه جزو آب و هوای نیمه خشک و نیمه سرد ناحیه شمال غرب ايران می باشد. بارش سالانه در حدود 522 میلی متر، میانگین دما 51 درجه سانتیگراد و روزهای خوش آب و هوای آن بیش از 003 روز می باشد. زار و در برخی  متنوع می باشد که شامل نیزار، بوته ًپوشــش گیاهی ساحل رود ارس نسبتا مناطق پوشش درختچه های گز می باشد



    </string>


    <string name="txtLoading"> در حال انجام عملیات </string>


    <string name="about">

        شرکت آرکا از سال 1395 فعالیت خود را با همراهی جمعی از متخصصین توانمند و استعدادهای درخشان دانشگاهی این بار در حوزه کسب و کار و صنعت IT آغاز نمود و از همان ابتدا سعی بر آن داشت که با نوآوری و ایده های بروز و متفاوت ، بتواند مشتریان راضی و موفق خود را بیشتر نموده و به ارایه خدمات مستمر و حرفه ای در زمینه طراحی وب سایت و اپلیکیشن موبایل، طراحی و توسعه زیرساخت شبکه، ارائه راهکارهای امنیتی، طراحی و توسعه نرم افزار، ارائه مشاوره و تجارت الکترونیک بپردازد. نقطه تمایز شرکت آرکا ارائه راهکارهای بروز و هوشمندانه ، سرعت عمل ، پشتیبانی منحصر به فرد و تنوع در طراحی و پیاده سازی پروژه ها از نظر گرافیک ، تکنولوژی طراحی و برنامه نویسی می باشد که نمود این تلاش و همکاری و همدلی رضایتمندی مشتریان و پیشرفت آنها و پیشی گرفتن از رقبایشان است

    </string>

    <string name="Tbl_Eating">Tbl_Eating</string>
    <string name="Tbl_Shoppings">Tbl_Shoppings</string>
    <string name="Tbl_Rests">Tbl_Rests</string>
    <string name="Tbl_Tourisms">Tbl_Tourisms</string>
    <string name="Tbl_Culturals">Tbl_Culturals</string>
    <string name="Tbl_Transports">Tbl_Transports</string>
    <string name="Tbl_Services">Tbl_Services</string>
    <string name="Tbl_Offices">Tbl_Offices</string>
    <string name="Tbl_Medicals">Tbl_Medicals</string>
    <string name="Tbl_Events">Tbl_Events</string>

</resources>
